疫情下長沙一動物園多種物餓死 屍體變乾

大陆中共肺炎疫情爆发后，大陆几乎全部进入封闭模式，致物资供应链断裂。湖南长沙某商场室内动物园园内满布多种动物尸体，有的尸体已经变干。工作人员指，饥饿是动物致死的原因之一。此外，该园疫情期间多名职工至今未领到薪金。

《潇湘晨报》25日报导，长沙雨花区某商场的“动物派对”（动物园）主题乐园的员工李平（化名）称，李平称，动物园去年12月开业，在长沙有两间门店，园内动物种类丰富，有羊驼、松鼠、香猪、蜥蜴、蜘蛛、蛇等。
李平介绍，由于疫情爆发，商场今年2月暂时停业，动物园将部分动物运走。但如今，商场正常营业，动物园还迟迟没开门，因还有未处理的动物尸体。死亡的动物包括羊驼、马、驴、果子狸、貂、松鼠。还有小仓鼠、貂和松鼠的尸体，有些蜥蜴和蛙的尸体已经变干。“有些是饿死的，太惨了。

李平今年1月初入职，主要负责巡场工作。但他至今都没领到1月份的工资。“之前说最迟3月15日发一部分，现在又拖到了4月初发一部分，5月份发一部分。”为了索要工资，李平和一部分员工来到了门店，发现店内有部分动物已经死亡，一些小动物的尸体也没有运走。
张女士是动物园的饲养员之一，之前因为门店一直未与她签合同，她只能离职。张女士说，在她离职之前一段时间，动物的身体状况就开始出现问题。 她透露，马每天的草料是不能断供的，羊驼需要食用蔬菜和精饲料，松鼠也有专门的饲料。但园内没有储备充足饲料，导致后期很多动物饿著肚子。多名饲养员曾贴钱购买，但最终无法填补饲料的缺口，园方亦没有及时处理。

商场经理表示，未来会督促园方尽快处理动物尸体。园方正与相关部门联系，统一集中焚毁动物尸体。

自中共肺炎疫情爆发后，武汉首先封城，其后湖北、湖南等几乎全国纷纷宣布进入“封闭”模式，中国经济陷入停摆，物资供应不足酿人道灾难。